<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<item><title><![CDATA[Communications: 29 de Febrero – 23 de Marzo]]></title><date><![CDATA[Fri, 01 Jan 2016 04:30:00 +0100]]></date><tags><![CDATA[]]></tags><private><![CDATA[]]></private><image><![CDATA[]]></image><content><![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;./data/uploads/com.svg_.png&quot; style=&quot;width: 100%; height: 100%;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Hola chicos!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es la primera edición del Communications de la ACM USAL en este 2016!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Actividades de la asociación&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas semanas se ha movido bastante la asociación y se han conseguido fijar&lt;br /&gt;
	fechas para bastantes cosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Taller de Swing y Java (+ certificado)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El taller lo ha impartido Coti los días Lunes, Martes y Miércoles de esta semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si habéis participado,&lt;strong&gt; ¡estad atentos al correo y a Telegram para recoger vuestros certificados!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Talleres de Web&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los talleres de desarrollo web serán en Abril.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto incluye dos talleres, que son continuación del taller de HTML y CSS que impartió Luis antes de los exámenes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Taller de desarrollo Web básico&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este taller se tratará de iniciar a los asistentes en la programación web, en los fallos más frecuentes y en las mejores prácticas actuales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La parte práctica del taller presumiblemente se hará en PHP (por facilidad de instalar y configurar), pero no es necesario ningún conocimiento previo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En este taller aprenderás a hacer una página web dinámica y segura.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Taller de DevOps básico&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este taller, continuación de los dos anteriores, &lt;strong&gt;aprenderás a publicar tu página web&lt;/strong&gt; en un servidor público, y en un dominio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Organización del IntroGraph&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se ha organizado un grupo de Telegram para la organización del Intrograph.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se ha creado una lista de correo para mantener informados a todos acerca de la organización del evento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La lista es pública y podéis suscribiros si queréis. Si tenéis algún problema contactad con Emilio (emiliocobos@usal.es) para que os añada manualmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las tareas que hay que realizar son varias, desde buscar speakers hasta estar presentes en el evento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo el que quiera colaborar, tanto activamente como pasivamente (proponiendo ideas, etc.) es bienvenido!.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Evento de Microsoft&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de un intento fallido, volvemos a la carga con el evento University Tour que llegará a la usal el 19 de abril. &lt;strong&gt;Es imporante, si estais interesados que os registréis, puesto que si no llegamos a 50 no se realizará&lt;/strong&gt;. Podeis hacerlo desde aqui&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ACM-W UPV&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las compañeras de ACM-W UPV han contactado con nosotros para introducirnos un evento que están organizando en Julio en la Universidad Politécnica de Valencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Citamos los detalles, y os animamos a colaborar como podáis:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;El motivo de este email es que estamos organizando una celebración de ACM-W en España. No se si conocéis los eventos womENcourage que se han hecho en Europa en 2014 y 2015.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Se trata de conferencias orientadas a conocer más a fondo el papel y la trayectoria de las mujeres en las nuevas tecnologías, poner en contacto entre sí a estudiantes, docentes y profesionales del sector, y tratar de dar más visibilidad e importancia al problema de las bajas tasas de matriculación de mujeres en carreras técnicas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con este objetivo, el día 1 de julio tenemos un evento en la Universidad Politécnica de Valencia en el que estudiantes de grado, máster o doctorado puedan presentar posters sobre su trabajo, conocer a otros y otras estudiantes de toda España y recibir también feedback o ideas sobre su trabajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además tendremos ponencias invitadas de profesionales de la academia y la industria así como una mesa redonda para debatir y proponer ideas para promover el futuro de las mujeres en la informática y tratar de conseguir que las tasas de matriculación de chicas en carreras técnicas no sean tan bajas como se han ido viendo estos últimos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ello, queremos contar con la participación tanto de mujeres como de hombres, ya que solo mediante la concienciación de todos podemos proponer soluciones duraderas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podéis acceder a la web del evento desde aquí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Actividades de los miembros&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;Esta semana es la primera, y esto es un ejemplo de cómo podría ser esta sección. Un equipo formado por cuatro personas, dos de ellos miembros del la ACM USAL, ganaron el premio telefónica en el HackForGood celebrado este fin de semana, por el proyecto run4rights, aunque no se llevó ninguno de los tres primeros premios. El equipo formado por miembros del BiSITE, el grupo de investigación de la USAL, quedó segundo por spaces4all.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Emilio refactorizó el código relativo al manejo del ratón en Servo, para hacerlo más correcto y rápido.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Noticias, tutoriales…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A veces es difícil imaginar los requisitos que aplicaciones a gran escalademandan. Tras la mudanza de toda la infraestructura de Spotify a los servidores de Google, en este post se preguntan cuál es el coste mensual de dicho hosting. Podéis verlo aquí&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace unos meses se desveló que Microsoft estaba experimentando con sistemas GNU/Linux en sus sistemas. Pues bien, esta semana han liberado SONiC, una versión de Debian pensada para trabajar en switches de red. Podéis leer mas aquí.&lt;/p&gt;
]]></content></item>
