<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<item><title><![CDATA[JORNADAS SOBRE MOVILIDAD Y WEB]]></title><date><![CDATA[Thu, 01 Jan 2015 01:55:00 +0100]]></date><tags><![CDATA[]]></tags><private><![CDATA[]]></private><image><![CDATA[]]></image><content><![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;./data/uploads/JORNADAS-MOVIL.jpg&quot; style=&quot;width: 100%; height: 80100%;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace unas semanas anunciamos los cursos organizados por el Capítulo para este curso y poco tiempo después el curso de desarrollo web, móvil y seguridad. Sin embargo no podíamos confirmar todas las fechas ni los detalles de las sesiones. ¡Por fin podemos hacerlo! Para esta semana tenemos varias actividades organizadas junto al máster Máster en Telefonía Móvil del grupo de investigación BISITE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El jueves 12 de Marzo de 6 y media a 8 de la tarde&lt;/strong&gt; en la Facultad de Ciencias, varios miembros del capítulo nos introducirán al lenguaje JavaScript y a la biblioteca jQuery, la cual se utiliza para dotar de interactividad a una página web de forma sencilla y evitar a los desarrolladores programar operaciones comunes a cualquier web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El viernes día 13; de 5 a 8 de la tarde &lt;/strong&gt;en el aula de Informática 5 contaremos con la presencia de dos ponentes: Marco Pro, programador Web de Flag Solutions desde 2010 y a Luis Enrique Corredera de Colsa; profesional en seguridad, profesor en el Máster de Seguridad en Internet de BISITE y Co-CEO de Flag Solutions, que nos hablarán de Tizen: Pulsar Watch, el nuevo sistema operativo de Samsung y Pebble Swarwatch, un tema de actualidad ya que los relojes móviles están teniendo una considerable repercusión dentro de la telefonía móvil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Por último, el sábado día 14 de 5 a 7&lt;/strong&gt; colaboramos con la Asociación Charrosfera celebrando un taller en el espacio de Co-Working Serendipity dirigido por Sergio Aberbo sobre Ember.js. Sergio es un desarrollador que lleva varios años en Rails y que desde hace poco lo compagina con Ember. Js., un framework que sirve para construir aplicaciones web ambiciosas en poco tiempo y que nos lo enseñará a través de un taller mediante el desarrollo de una aplicación completa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para terminar, deciros que para cualquier información que deseéis estamos a vuestra disposición en las redes sociales, Facebook, Twitter y en nuestro portal Web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y además, os damos un adelanto del panorama de este mes:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fechas del curso en marzo:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;12 de marzo, 18:30:&lt;/strong&gt; Introducción a JavaScript y jQuery (Diego Martín, miembro del Capítulo)&lt;br /&gt;
	&lt;strong&gt;13 de marzo, 17:00:&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
	Tizen: Pulsar Watch (Marcos Pro)&lt;br /&gt;
	Pebble Smartwatch (Luis Enrique Corredera)&lt;br /&gt;
	&lt;strong&gt;14 de marzo, 17:00:&lt;/strong&gt;Workshop de Ember.js&lt;br /&gt;
	&lt;strong&gt;16 a 20 de marzo&lt;/strong&gt;, (horas por confirmar): Spring ROO y JPA (Joachim Hering)&lt;br /&gt;
	&lt;strong&gt;19 de marzo, 18:00:&lt;/strong&gt; Node para ninjas&lt;br /&gt;
	&lt;strong&gt;20 de marzo, 17:00:&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
	Vigilancia digital (Julio Casal)&lt;br /&gt;
	DoyFE: Supliendo las debilidades de la firma electrónica (Luis Enrique Corredera)&lt;br /&gt;
	Android’s Sec-matters (Luis Delgado)&lt;br /&gt;
	&lt;strong&gt;25 de marzo, 10:00: &lt;/strong&gt;El robo de identidad en Internet (Chema Alonso)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En abril habrá más sesiones, que serán confirmadas a lo largo de este mes, ¡permaneced atentos!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El registro es gratuito y toda la información está en la web del evento,&lt;a href=&quot;http://usal.acm.org/jornadas/&quot;&gt;http://usal.acm.org/jornadas/&lt;/a&gt; Todo asistente registrado recibirá un certificado de asistencia si asiste a más del 80% de l total de sesiones realizadas.&lt;/p&gt;
]]></content></item>
